---
title: 'Программа бета-тестирования AdGuard'
taxonomy:
    category:
        - docs
---

* [Как стать бета-тестером?](#intro)
* [Nightly-сборки](#nightly)
* [Как сообщить о баге](#report-a-bug)

Практически для каждой &laquo;большой&raquo; платформы&nbsp;&mdash; Windows, Mac, Android, iOS&nbsp;&mdash; существует своя версия AdGuard, и&nbsp;все они регулярно обновляются. Это было&nbsp;бы невозможно без бета-тестирования и, что более важно, бета-тестеров. Хотите стать одним из&nbsp;них? Узнайте, как.<!--more-->

<a name="intro"></a>

### Как стать бета-тестером

У&nbsp;нас нет никаких особых требований. Всё, что вам потребуется&nbsp;&mdash; использовать AdGuard, вовремя обновляться до&nbsp;последней бета-версии и&nbsp;сообщать нам о&nbsp;замеченных ошибках. Есть, однако, одна важная вещь: вам потребуется аккаунт&nbsp;на [форуме](https://forum.adguard.com/index.php) или&nbsp;на [GitHub](https://github.com/), чтобы стать нашим бета-тестером&nbsp;&mdash; поэтому лучше сразу с&nbsp;этим разделаться.

Всё, что вам нужно знать о бета-тестировании, собрано в одном месте [на нашем сайте](https://adguard.com/ru/beta.html).

Если же вы хотите перейти сразу к делу и подать заявку на участие в бета-тестировании, отрпавляйтесь на [эту страницу](https://surveys.adguard.com/beta_testing_program_ru/form.html) и заполняйте специальную форму. Вашу заявку рассмотрят в течение 1-3 рабочих дней и пришлют ответ на электронную почту. 

<a name="nightly"></a>

### Nightly-сборки

"Nightly" — это особые сборки, доступные для AdGuard для Windows и AdGuard для Android, в главном меню они обозначаются греческой буквой "**η**". Они обновляются каждые три дня и содержат самые свежие изменения, внесённые разработчиками. Если вы решили установить Nightly-сборку, будьте готовы иногда столкнуться с багами и непредвиденным поведением (о чём вы можете сообщать в поддержку). Скачать Nightly-сборки можно по этим ссылкам:

[setup.exe](https://static.adguard.com/windows/nightly/setup.exe) или [https://agrd.io/windows_nightly](https://agrd.io/windows_nightly) — для AdGuard для Windows;
[adguard.apk](https://static.adguard.com/android/nightly/adguard.apk) или [https://agrd.io/android_nightly](https://agrd.io/android_nightly) — для AdGuard для Android.

Учтите, что Nightly-сборки, скачанные по ссылкам выше, не будут откатываться назад по версиям при переключении на бета- или релизный канал обновлений. Также стоит отметить, что версии AdGuard для других платформ пока не имеют Nightly-сборок, но мы планируем добавить их в будущем.

<a name="report-a-bug"></a>

### Как сообщить о&nbsp;замеченном баге

Давайте представим, что случилось худшее&nbsp;&mdash; вы&nbsp;заметили ошибку в&nbsp;работе AdGuard. Или, может быть, вы&nbsp;просто хотите поделиться предложением с&nbsp;разработчиками? В&nbsp;любом случае, существуют различные способы связаться с&nbsp;нами: 

* Перейдите на форум [forum.adguard.com](forum.adguard.com) и&nbsp;создайте новую тему (или найдите уже существующую) в&nbsp;[бета-разделе](https://forum.adguard.com/index.php?categories/4/) форума. Убедитесь, что перед этим вы&nbsp;ознакомились&nbsp;с [правилами форума](https://forum.adguard.com/index.php?threads/14858/);

* Перейдите&nbsp;на [GitHub](https://github.com/AdguardTeam/) и&nbsp;найдите нужный репозиторий. Создайте новую задачу и&nbsp;детально опишите обнаруженный баг или ваш вопрос/предложение;

Эти два метода являются предпочитаемыми, но&nbsp;если нет возможности использовать&nbsp;их, можете использовать другие:

* Найдите нас в&nbsp;различных социальных сетях, таких как [VK](https://vk.com/adguard), [Facebook](https://www.facebook.com/AdguardRu/), [Reddit](https://reddit.com/adguard/) и&nbsp;т.д. Однако, это не&nbsp;самое удобное место для обсуждения технических вопросов.

* Напишите в&nbsp;службу поддержки, либо отправив e-mail из&nbsp;встроенной в&nbsp;программу формы, либо написав напрямую на&nbsp;адрес [support@adguard.com](mailto:support@adguard.com);

### Что ещё нужно знать?

Осталось добавить совсем немного. Вам не&nbsp;нужно лезть из&nbsp;кожи вон в&nbsp;поисках багов. Используйте AdGuard так, как использовали&nbsp;бы его при обычных обстоятельствах, просто не&nbsp;поленитесь сообщить нам об&nbsp;ошибке, если заметите что-нибудь :) Конечно, мы&nbsp;рады любой инициативе и/или дополнительной активности на&nbsp;форуме и&nbsp;т.п.

Время от&nbsp;времени вы&nbsp;будете получать новостную рассылку для бета-тестеров, информирующую о&nbsp;последних изменениях в&nbsp;бета-версиях (на&nbsp;случай, если вы&nbsp;упустили&nbsp;их) и&nbsp;другие важные новости. При желании вы&nbsp;можете отписаться от&nbsp;этой рассылки.

И&nbsp;на&nbsp;этом всё! Если вы&nbsp;вдруг почувствовали острое желание присоединиться к&nbsp;бета-тестированию AdGuard, вы&nbsp;знаете, что делать!